Q. What are the Locatores are available in Page Object Model to identify an element on web page?
1). By.className()
2). By.cssSelector()
3). By.xpath
4). By.linkText()
5). All of the Above
Solution :
option [5] is correct

Q. Which of the followign code is correct to define loactors for elemnet in Page Object Model?
1). By UN =By.id("username");
2). UN =By.id("username");
3). By UN =id("username");
4). None of the above
Solution :
option [1] is correct

Q. Complete the following: 

_________ is a design pattern to create object repository for web UI elements.
1). Page Factory
2). Page Object Model
3). TestNG Pattern
4). All of the above
Solution :
option [2] is correct

Q. Which of the following code is correct to create parameterized constructure to initialize 
webdriver referance in Page Object Model?
1). public class LoginPage {

public LoginPage(WebDriver driver)
{
String driver =driver;
}
}

2). public class LoginPage {
WebDriver driver;
public static void LoginPage(WebDriver driver)
{
this.driver =driver;
}
}

3). public class LoginPage {
WebDriver driver;
public LoginPage(WebDriver driver)
{
this.driver =driver;
}
}

4). public class LoginPage {

public LoginPage()
{
this.driver =driver;
}
}

Solution :
option [3] is correct

Q. What is the proper sequence of phases in Page Object Model Architecture?
1). 1.Page Object Class
2. Tests
3. Selenium WebDriver
4. Page

2). 1. Page 
2. Page Object Class
3. Selenium WebDriver
4. Tests

3). 1. Page
2. Tests
3. Page Object Class
4. Selenium WebDriver

4). 1. Page
2. Selenium webdriver
3. Page Object Class
4. Tests

Solution :
option [4] is correct

Q. Identify the correct syntax to use @FindBy annotataion in Page Factory:
1). " @FindBy(id="txtUserName")
WebElement username;"

2). " @FindBy("txtUserName")
WebElement username;"

3). " @FindBy(how=How.ID, using="txtUsername")
WebElement username; "

4). All of the above
Solution :
option [1,3] are correct

Q. Which of the following statements are TRUE about Page Factory?

1. Page Factory is an inbuilt page object model concept for Selenium WebDriver
2. Page Factory can be used in any kind of framework such as Data Driven, Modular or Keyword Driven
1). Both Statement 1 and 2 are TRUE
2). Both Statement 1 and 2 are FALSE
3). Statement 1 is TRUE
Statement 2 is FALSE
4). Statement 1 is FALSE
Statement 2 is TRUE
Solution :
option [1] is correct

Q. Which of the following is the correct code snipet to store the identified element
(Username and password) in the class using Page factory?
1). public class LoginPageFactory {	

public LoginPageFactory(WebDriver driver)
{
this.driver =driver;
}
@FindBy(id="txtUserName")
@CacheLookup 


@FindBy(how=How.ID, using="txtPassword")
@CacheLookup

}

2). public class LoginPageFactory {	
WebDriver driver;
public LoginPageFactory(WebDriver driver)
{
this.driver =driver;
}
@FindBy(id="txtUserName")
@CacheLookup 
WebElement username;

@FindBy(how=How.ID, using="txtPassword")
@CacheLookup
WebElement password;
}

3). public class LoginPageFactory {	
WebDriver driver;
public LoginPageFactory(WebDriver driver)
{
this.driver =driver;
}
@FindBy()
@CacheLookup 
WebElement username;

@FindBy()
@CacheLookup
WebElement password;
}

4). None of the above
Solution :
option [2] is correct

Q. We mark Annotation @CacheLookup to WebElement to idicate that _________.
1). the element will get store in cache memory
2). the same instance in the DOM will always be used.
3). the element on the web page we repitedly look for
4). All of the above
Solution :
option [4] is correct

Q. Which of the following keyword is being used to identify dynamic element on web page 
in Page Factory?
1). HOW
2). BY
3). FindElement
4). All of the above
Solution :
option [1] is correct

Q. What will be the output for below given code?

public int TimeoutValue = 30;
public SearchResultsPage(Webdriver driver)
{ 
    PageFactory.initElements(new 
    AjaxElementLocatorFactory(driver, 
    TimeoutValue), this);
}
1). The above code will wait for minimum of 30 seconds until the elements specified by 
annotations is loaded. If the element is not found in the given time interval, 
it will throw NoElementException exception

2). The above code will wait for maximum of 30 seconds until the elements specified by 
annotations is loaded. If the element is not found in the given time interval, 
it will throw NoSuchElementException exception

3). The above code will wait for maximum of 30 seconds until the elements specified by 
annotations is loaded. If the element is found in the given time interval, 
still it will throw NoSuchElementException exception

4). None of the above
Solution :
option [2] is correct

Q. What is JSON Protocol in Selenium WebDriver?
1). Java Object Notation
2). JavaScript Object Notation
3). Java Script Oriented Notation
4). None of the above
Solution :
option [2] is correct

Q. Select the language which is NOT supported by the Selenium.
1). ASP
2). Java
3). C#
4). Ruby
Solution :
option [1] is correct
Q. What are the 4 major components of Selenium WebDriver Architecture?
1). 1. Selenium Language Bindings
2.Selenium Server
3. HTTP protocols
4. Browser

2). 1. Selenium Jar Files
2. Eclipse Luna 
3. Java Project
4. Browser

3). 1. Selenium Language Bindings
2. JSON Wire Protocol
3. Browser Driver
4. Browsers

4). All of the above
Solution :
option [3] is correct
Q. What are NOT the advantages of Selenium WebDriver?
1). 1. Supports all the browsers 
2. Supports all the languages
3. No need of any server for execution
4. Faster execution 

2). 1. Cannot Readily Support New Browsers
2. no built-in command that automatically generates a Test Results File
3. Have to rely on your IDE's output window
4. Supports only web application Testing.

3). 1. Open source tool
2. no built-in command that automatically generates a Test Results File
3. No need of any server for execution
4. Supports only web application Testing

4). None of the above
Solution :
option [2] is correct
. Which of the following annotation code is correct in TestNg  to achieve parameterization?
1). "@DataProvider(name="Testdata")
public String getData()"

2). "@DataProvider(name="Testdata")
public Object[][] getData()"

3). "@DataProvider()
public Object[][] getData()"

4). All of the above
Solution :
option [2] is correct
Q. The following given statements are belongs to which unit framework?

1. Linked as a Jar at compile time 
2. for Java Programming launage
3. supporting @ Ignore annotation
1). TestNG Framework
2). Junit Framework
3). Nunit Framework
4). Xunit Framework
Solution :
option [2] is correct
Q. Which of the following statements are TRUE about TestNG over JUnit?

1: In TestNG annotations are easy to understand over JUnit.
2: TestNG enables grouping of test cases easily which is not possible in Junit.
3: TestNG supports more additional annotations.
1). Statement 1 & 2 are true
Statement 3 is false
2). All statements 1, 2 & 3 are true
3). Statement 2 is true
Statement 1 & 3 are false
4). All statement 1,2 & 3 are false
Solution :
option [2] is correct
Q. What are the annotations used in TestNG?
1). @Test
2). @BeforeSuite
3). @AfterSuite
4). @BeforeTest
5). All of the Above
Solution :
option [5] is correct
Q. Which of the following is not a JUnit Assertion?
1). assertFalse()
2). assertNull()
3). assertNotEquals()
4). assertNotSame()
5). assertNotNull()
6). assertNotTrue()
Solution :
option [3,6] are correct
Q. Which of the following is the correct code to start a remorte chrome driver?
1). WebDriver driver=new RemoteWebDriver("http://localhost:4444/wd/hub",DesiredCapabilities.Chrome());

2). DesiredCapabilities capabilities=new DesiredCapabilities();
capabilities.setPlatform(Platform.WINDOWS);
capabilities.setBrowserName("chrome");
WebDriver driver=new RemoteWebDriver(new URL("http://localhost:4444/wd/hub"), capabilities);

3). WebDriver driver=new RemoteWebDriver(new URL("http://localhost:4444/wd/hub"),DesiredCapabilities("Chrome"));

4). All of the above

5). None of the above

Solution :
option [2] is correct
Q. Which method is used when you want to verify whether a certain check box, radio button, 
or option in a drop-down box is selected in Web driver Selenium?
1). selected()
2). isSelect()
3). isSelected()
4). select()
Solution :
option [3] is correct
Q. Consider the following code snippet:

WebDriverWait wait = new WebDriverWait(driver, 30);
wait.until(ExpectedConditions.presenceOfElementLocated(by));
 
This is an example of an implicit wait.
1). TRUE
2). FALSE
Solution :
option [2] is correct
Q. Select the variation which finds elements based on the driver's underlying CSS selector engine in 
Web driver Selenium.
1). By.cssSelected
2). By.cssSelection
3). By.cssSelector
4). By.Selectcs
Solution :
option [3] is correct
Q. Which WebDriver method is used to change focus to an alert, a frame or a browser window?
1). changeFocus()
2). setFocus()
3). switchTo()
4). changeTo()
Solution :
option [3] is correct
Q. Which of the following code is the correct code to launch Google Chrome browser to run the test?
1). System.setProperty("webdriver.chrome.driver", "path-to-browser-driver");
WebDriver driver=new ChromeDriver();
driver.get("http://www.demo.com/");
2). System.setProperty("browser.chrome.driver", "path-to-browser-driver");
WebDriver driver=new ChromeDriver();
driver.get("http://www.demo.com/");
3). System.setProperty("webdriver.chrome.driver", "path-to-browser-driver");
ChromeDriver driver=new ChromeDriver();
driver.get("http://www.demo.com/");
4). System.setProperty("path-to-browser-driver","webdriver.chrome.driver");
WebDriver driver=new ChromeDriver();
driver.get("http://www.demo.com/");
Solution :
option [1] is correct
Q. Consider the following HTML code snippet & predict the output.

<table> 
    <tr> 
       <td>1</td>
       <td>2</td>
    </tr> 
    <tr> 
       <td>3</td> 
       <td>4</td> 
    </tr>
 </table>

driver.findElement(By.xpath("//table/tr[1]/td")).getText();
1). The above statement returns 1
2). The above statement returns 3
3). The xpath query is incorrect
4). webdriver statement is incorrect
Solution :
option [1] is correct
Q. What is the Utility of Selenium Webdriver?
1). It supports only Mozilla Firfox browser
2). It needs Selenium server to execute the script
3). It supports all the browsers including HTML Unit browser
4). None of the above
Solution :
option [3] is correct
Q. Select the component which is NOT part of Selenium suite.
1). Selenium IDE
2). Selenium RC
3). Selenium Web
4). Selenium Grid
Solution :
option [3] is correct
Q. State TRUE or FALSE:

Automated testing or test automation is a method in software testing that makes 
use of special software tools to control the execution of tests and then compares 
actual test results with predicted or expected results.
1). TRUE
2). FALSE
Solution :
option [1] is correct
Q. Which of the following framework NOT used in software automation testing?
1). 1-Data Driven Automation Framework
2). 2-Method Driven Automation Framework
3). 3-Modular Automation Framework
4). 4-Keyword Driven Automation Framework
5). Hybrid Automation Framework, its basically combination of different frameworks. (2+3+4)
Solution :
option [5] is correct
Q. What does the term DOM refers to?
1). Dynamic Object Model
2). Document Object Model
3). Data Object Model
4). Document Flow Object Model
Solution :
option [2] is correct
Q. Consider following code snippet and identify from given options which will highlight email textbox?

<td>Email</td>
<td>
 <input id="email" class="inputtext" type="text" name="emailid">
</td>
1). css=input.email
2). css=input#email
3). css=email
4). css=input-email
Solution :
option [2] is correct
Q. Which command will enable the test case to be successful, after addition of a new element post page load?
1). waitForElementPresent
2). pause
3). assertElementPresent
4). verifyElementPresent
Solution :
option [1] is correct
Q. Function libraries concept can not be implemented in Data Driven Framework. Is it right?
1). Yes
2). May be
3). No
4). Both (1) and (2)
5). All of the Above
Solution :
option [3] is correct
Q. What functionality does WebDriver support on browser cookies?
1). Add and delete an individual cookie
2). Delete all cookies
3). Any of the above
4). None of the above
Solution :
option [3] is correct
Q. Which of the following is the correct code for identifying the no. of images available on web page?
1). WebElement element=driver.findElements(By.tagname("img"));
2). List<WebElement> linkElements = driver.findElements(By.tagName("img");
3). WebElement element=driver.findElement(By.tagname("img"));
4). None of the above
Solution :
option [2] is correct
Q. Which of the following is correct syntex to launch Edge browser using WebDriver?
1). WebDriver driver = new EdgeDriver();
2). WebDriver driver = new edgedriver();
3). WebDriver driver = new Driver();
4). WebDriver driver = new EdgeDriverBrowser();
Solution :
option [1] is correct