Q. Why do we need to conduct unit testing in isolation ?
1). Use a real database
2). Use expensive or a difficult resource
3). Use mock objects
4). To avoid the use of expensive resources
Solution :
option [3,4] are correct
Q. Fill in the blank :

The following advantages belong to _________.

1. You get the ability to test code that is not yet written.
2. They help to write focused tests that will test only a single method.
3. They are helpful when the application integrates with expensive external resources.
1). Parameterized tests
2). SuiteClass
3). Unit testing
4). Mock Object
Solution :
option [4] is correct
Q. What is the use of @Test annotation? 
1). Used to signify a method is a test method
2). Cleanup task after each test is executed
3). To ignore the test method
4). Execute task before start of tests
Solution :
option [1] is correct
Q. Which of the following annotations are used to run test suite?
1). @With and @TestSuite
2). @RunWith and @Suite
3). @Run and @Suite
4). @TestWith and @RunSuite
Solution :
option [2] is correct
Q. Which of the following statements are true about JUnit?
1). It is not possbile to follow TDD with Junit
2). In JUnit4.x, Annotations are available  for initialization and 
cleanup : @Before, @After

3). Junit framework is not open source therefore it is expensive.
4). In JUnit 4.x, you have to import org.junit.*

Solution :
option [2,4] are correct
Q. Which of the following are the assertion methods in Junit?
1). assertContentEquals()
2). assertEquals()
3). Fail()
4). assertNVL()
Solution :
option [2,3] are correct
Q. @Test(expected=IOException.class)
     public void foo() throws IOException
     {
          try
          {
           System.out.format("%d",1/0);
          }
          catch(ArithmeticException e)
          {
           throw e;
          }
     }

Select the correct option for this code.
1). Test passes successfully
2). Test Fail
3). Test passes successfully if annotation is replaced 
by @Test(expected=ArithmeticException.class)
4). Test would be correct if it would have been catch(IOException e)
Solution :
option [3] is correct
Q. Which of the following annotation allows to run the same test with different data?
1). Annotate class with @RunWith(Parame.class)
2). Annotate class with @RunWith(Parameterized.class)
3). Annotate class with @RunWith(Parameter.class)
4). Annotate class with @RunWith(MultipleParam.class)
Solution :
option [2] is correct
Q. Fill in the blank :

A _______ comprises of multiple tests and is a convenient way to group the tests, which are related.
1). testclass
2). testcase
3). testsuite
4). testgroup
Solution :
option [3] is correct
Q. State True or False:

Component based framework(CBF) is an hybrid Automation framework.
1). TRUE
2). FALSE
Solution :
option [1] is correct
Q. Cucumber is a software tool that runs tests in _________ style.
1). Test driven development
2). Behavior driven development
3). Documentation driven development
4). All the options
Solution :
option [2] is correct
Q. In Component based framework, what is 'Harness'?
1). General purpose runner for executing component based test cases
2). Execution gets triggered from here. Initializes the result logs, reports and initiates execution
3). Reads data from centrally maintained data files at the module level
4). Assembly of different combinations of components.
Solution :
option [1] is correct
Q. Which framework is made up of components and aimed at optimizing test automation for 
business critical applications?
1). Table-Driven Framework
2). Data-Driven Framework.
3). Hybrid Automation Framework.
4). Sprintest
Solution :
option [4] is correct
Q. Which framework requires the development of data tables and keywords, independent 
of the test automation tool?
1). Table-Driven Framework
2). Data-Driven Framework.
3). Hybrid Automation Framework.
4). Component based framework(CBF)
Solution :
option [1] is correct
Q. Which provides continuous integration services for software development ?
1). Cucumber
2). Specflow
3). Jenkins
4). Ruby
Solution :
option [3] is correct
Q. In Data-Driven Automation Framework, ___________ in the test case gets linked to database, 
excel to fetch data.
1). Framework method
2). Parameter
3). External method
4). None of the options
Solution :
option [2] is correct
Q. Which is a development methodology based on communication between the business customers, 
the developers, and the testers?
1). Test Driven Development (TDD)
2). 
Acceptance TDD
3). Business Driven Development
4). 
Communication Driven Development
Solution :
option [2] is correct
Q. Which is a development methodology based on communication between the business customers, 
the developers, and the testers?
1). Test Driven Development (TDD)
2). 
Acceptance TDD
3). Business Driven Development
4). 
Communication Driven Development
Solution :
option [2] is correct
Q. A framework is a hierarchical directory that encapsulates _______, __________, ___________ 
in a single package.
1). Dynamic shared library
2). Image files
3). Automation tools
4). Reference documentation
Solution :
option [1,2,4] are correct
Q. In which type of framework, data is not hardcoded with script ,but data is provided from 
external  source?
1). Keyword-Driven Automation Framework.
2). Hybrid Automation Framework.
3). Component based framework(CBF)
4). Data-Driven Automation Framework
Solution :
option [4] is correct

Q. Select the bindings in Selenium architecture:
1). Java
2). Internet Explorer
3). Ruby
4). Python
Solution :
option [1,3,4] are correct
Q. When you want a crawler program that goes through different pages and collects data, 
which browser you will select ?
1). Phanthom JS
2). Safari
3). Internet Explorer
4). Mozilla Firefox
Solution :
option [1] is correct